捷克警察：shooting mass center 係殺人做法

今日咁串話人唔係專業，唔好質疑佢地開鎗嘅做法
咁我又搵到篇一個美國威絲康辛退休老警察局長幾年前寫過嘅一篇關於shooting center mass 嘅文章

咁我又多手譯咗做中文（方便果啲中英文都唔好嘅乜蛇物蛇睇）

重新審視射擊軀幹的做法

警察應要重新審視現有訓練內容，以符合今日大多公民對擊殺疑犯的質疑。這是要思考一個「所謂做正事」行動，其（道德）合理性應高於合法性的題目。

我想挑戰警察一直奉為聖律的兩個講法：
「我們開鎗的目的是要制止兇徒，不是殺人。因為射擊軀幹（心、胸、肺）是最有效制止兇徒的做法。」
「射擊兇徒軀幹以外的肢體，對我們（警察）來說是危險的。」

當警察說的是，要制止一個持有鎗械的兇徒，上面兩條「聖律」是無可置疑的。確實，面對一個持鎗兇徒，這個人甚至開過鎗，處境是很危險的。所以，警察只有速戰速決，射擊兇徒的軀幹，才能消除面前的威脅。若警察射擊兇徒軀幹以外的肢體，不僅可能危害自己，甚至其他人的安全，因此警察必須開鎗去消除威脅。

這是合理的。在我三十多年的警察生涯，那是我所得到的訓練，唯一不同是開鎗次數。在我最初接受警察訓練時，教官指導我們射擊兇徒軀幹一次。後來，有些警務專家提倡要連轟兩鎗（double tap），先射軀幹，再射頭部，以制止一個可能身穿護具的兇徒。同時，連轟兩鎗肯定比只開一鎗更能消除一個威脅。

但，這是我給警察思考的一些建議：

若面對一個拒接就範的施襲者，而他並無任何鎗械，而警員認為有能力奪去施襲者的武器並將之制服，警察何不退一步，然後向施襲者大腿開鎗？射擊兇徒大腿肯定可以制止他，然後給予即時的急救，一般而言這一鎗不會要了兇徒一命。為何這做法不能作為警察一個合適的武力來使用？這做法可以制服一個兇徒，同時也救回一命。

在網上有數以千計警察開鎗的影片，當中有一群警察包圍一個持刀的精神病患者，突然間，這些警察一起開鎗，只因為這個精神病患者行了一步。再說，為何沒有一個警員先射擊這病者大腿？射擊大腿是肯定可行的。事實上，狙擊訓練也是警察職務之一。在這個精神病患者個案中，射擊病患大腿就可以救回一命。

保障警察人身安全是重要的：警察退一步，即使第一鎗未能擊倒兇徒，警察仍然可以利用掩護物或採取更多的武力，也是可以保障自身安全。

大多數警隊的政策，都不允許警員射擊兇徒軀幹以外的肢體。若面對威脅的警察，可以選擇不同對策，那就可以救回很多性命。

現在讓我們從警察和公眾的角度來討論一下。你的看法是？

後記：我發表這文章後，收到下面這文章。去看看捷克警察超前的想法：

（我撮要一下POLICEONE 2011年嘅呢篇文章。文章的作者，講到自己獲邀到捷克考察，其中去看當地警察的射擊訓練場。在訓練場上，作者看到捷克警察射擊的是人形靶的大腿，而不是美國警察慣常射擊的射幹。作者問捷克警察，為何教警察這樣射擊，捷克警察的回應是：「呵呵，我有去過美國看你們的訓練，你們練雙擊double tap, 那種射法，都把兇徒射殺了。」作者反駁說：「我們只是用射擊去制止兇徒，不是要射殺。」捷克警：「軀幹是人體重要內臟所在，一鎗就可能要命了啊！」）

美國退休警察局長篇文係2015年，policeone篇文係2011年，即係話，咁多年來對於shooting center mass 係有好多爭議，但係香港popo到今時今日都仲聲稱自己開鎗射人軀體係合理合法，真係令人難以置信

PS 繙譯美國退休警察局長嘅文章
事出突然，所以未有事前向作者取得准許

有理性判斷就明其實而家魔警所謂執法係下下置人於死地

我想講，咁近距離射身距離個心得3CM根本一開始就係想瞄準個心臟謀殺，呢個距離根本沒可能唔去射手腳而射錯

確實下 下 扑頭就係想打死人

好文借Share~

我都只係隨手譯唔記得proofread
所以有啲地方錯字